【李華華搶先睇】煤氣小股東擔心四叔退休 原因係...

四叔呢日主要負責讀股東會議程,冇答問題。(蘋果日報)

恒地(012)主席李兆基(四叔)都有一段時間冇同傳媒傾兩句，最近恒基系嘅上市公司開股東會，四叔都只係見股東，冇見傳媒，但原來小股東同傳媒一樣，好關心89歲嘅四叔，會否仿傚90歲超人李嘉誠宣佈退休，佢哋擔心四叔退休，以後公司就唔送紅股呀。

四叔旗下煤氣（003）舉行股東會，董事林高演扶實四叔入場，見四叔面色紅潤，深灰色西裝入面着住件紅色毛衣，相當醒神。

佢一入場，全場小股東即刻拍爛手掌，去到答問環節，小股東好關心四叔幾時退休，何解？皆因大家都怕四叔退休後，煤氣派息計劃有變，取消十送一紅股。林高演代答，重申四叔冇計劃退休，派息係由董事會決定，公司一向派息穩定兼送紅股，相信未來都唔會變咁話，話音未落，全場掌聲再起。

但四叔全程冇乜同小股東交流，佢主要負責讀股東會議程，所有提問都由管理層代答。有趣嘅係，四叔嘅鄉音好似越來越濃，不停將「本人」講成崔世安式嘅「笨人」。

股東會少不免又有人投訴招呼不周，有位女股東就不滿今年少咗兩樽橙汁，質疑煤氣誠意欠奉，管理層即刻解釋，話今年都有橙汁，可能派晒，公司已經準備好餅卡代替咁話。

蘋果財經，關心你飯碗

全球樓行 Dream House零距離

點樣先有邀請